{
    "data_info": {
        "documentID": "J_NAT_027285",
        "source": "온라인문서",
        "writer": "null",
        "ISBN_ISNN": "null",
        "version": "null",
        "source_language": "ko",
        "translator": "파파고",
        "source_url": "'https://www.ngii.go.kr/kor/main.do'",
        "collectedDate": "2023-11-27",
        "publishedDate": "2020-01-01",
        "domain": "자연관광",
        "title": "충청도의 고시 지명"
    },
    "text": "忠清道の告示地名 (충청도의 고시 지명)\\n\n2008年現在、忠清道の告示地名は次の通りである。 忠清道には計24,592ヶ所に地名が告示されている。 大田は1076ヶ所に地名があり、忠清北道は9196ヶ所、忠清南道は14,320ヶ所だ。 市郡別では忠清北道清原が1,437ヶ所で最も多く、公州市は1,364ヶ所、忠州市は1,306ヶ所で高い比重を占める。 行政地名では東邑面の地名が456ヶ所で最も多く、里と村の地名は20,458ヶ所で最も高い比重を占める。 広域市の地名は1ヶ所あり、市の地名は清州市と忠州市、提川市など10ヶ所がある。 旧地名は大田広域市に5ヶ所、清州市に2ヶ所ある。 天安市には旧地名がないが、西北区と東南区が新設された。 郡の地名は清原郡、報恩郡など9ヵ所、錦山郡、燕岐郡など9ヵ所がある。 洞地名は大田広域市が71ヶ所で最も多く、清州市は27ヶ所、忠州市は13ヶ所、提川市は8ヶ所だ。 忠清南道には天安市11ヵ所、公州市8ヵ所、牙山市6ヵ所、保寧市と瑞山市にはそれぞれ5ヵ所がある。 邑の地名は忠清北道には10ヵ所、忠清南道には22ヵ所があり、面の地名は忠清北道93ヵ所、忠清南道144ヵ所だ。 里と村の地名は大田広域市に779ヶ所、忠清北道に7768ヶ所、忠清南道に12,001ヶ所がある。 法定里の地名は大田広域市と清州市にはない。 山地と関連した地名は大田が200ヶ所で最も多く、忠清北道は1,162ヶ所、忠清南道は1,589ヶ所だ。 山地関連地名が最も高い市郡は忠州市が210ヶ所で最も多い。 忠州市の峠地名が103ヶ所で天安市の108ヶ所と共に高い比重を占める。 山脈の地名は計8ヵ所あるが、重複して現れる。 生きた地名は大田広域市が82ヵ所、忠清北道が601ヵ所、忠清南道が810ヵ所だ。 峠の地名は1,219ヶ所、岩の地名は162ヶ所がある。 平野地名は239ヵ所があり、大田広域市には4ヵ所、忠清北道には42ヵ所、忠清南道には193ヵ所がある。 平野地名は清原、扶余、舒川などで高い比重を占めており、錦江と美湖川流域に集中分布する。 島と海岸地名は計243ヶ所があるが、忠州市には龍島、ビネ島、キツネ島など南漢江に発達した河中島がある。 保寧市と瑞山市の島の地名はそれぞれ78ヵ所と31ヵ所で最も多い。 これらの地域はリアス式海岸が発達した黄海につながっている。 一方、湾の地名は泰安郡の加露林だけが一つだけある。 その他の橋や薬水場などの地名もいくつかあり、河川地名は含まれていない。",
    "QA": [
        {
            "question": "忠清道の告示地名は何件ありますか？",
            "answer": "忠清道には24,592ヶ所に地名が告示されています。"
        },
        {
            "question": "忠清北道と忠清南道の告示地名の数はそれぞれ何件ですか？",
            "answer": "忠清北道は9,196ヶ所、忠清南道は14,320ヶ所です。"
        },
        {
            "question": "忠清北道で最も多い告示地名を持つ市郡はどこですか？",
            "answer": "忠清北道清原が1,437ヶ所で最も多いです。"
        },
        {
            "question": "忠清南道で最も多い告示地名を持つ市郡はどこですか？",
            "answer": "忠清南道公州市が1,364ヶ所で最も多いです。"
        },
        {
            "question": "忠清道で最も多い告示地名は何の地名ですか？",
            "answer": "行政地名では東邑面の地名が456ヶ所で最も多く、里と村の地名は20,458ヶ所で最も高い比重を占めます。"
        },
        {
            "question": "忠清道には何つの市がありますか？",
            "answer": "忠清道には清州市と忠州市、提川市など10ヶ所の市があります。"
        },
        {
            "question": "忠清道には何つの旧地名がありますか？",
            "answer": "忠清道には大田広域市に5ヶ所、清州市に2ヶ所の旧地名があります。"
        },
        {
            "question": "忠清北道には何つの洞地名がありますか？",
            "answer": "忠清北道には大田広域市が71ヶ所、清州市が27ヶ所、忠州市が13ヶ所、提川市が8ヶ所の洞地名があります。"
        },
        {
            "question": "忠清南道には何つの邑の地名がありますか？",
            "answer": "忠清南道には22ヵ所の邑の地名があります。"
        },
        {
            "question": "忠清南道には何つの面の地名がありますか？",
            "answer": "忠清南道には144ヵ所の面の地名があります。"
        },
        {
            "question": "忠清北道には何つの里と村の地名がありますか？",
            "answer": "忠清北道には7,768ヵ所の里と村の地名があります。"
        },
        {
            "question": "忠清南道には何つの里と村の地名がありますか？",
            "answer": "忠清南道には12,001ヵ所の里と村の地名があります。"
        },
        {
            "question": "忠清道の山地関連地名が最も多い市郡はどこですか？",
            "answer": "忠州市が210ヶ所で最も多いです。"
        },
        {
            "question": "忠州市の峠地名の数は何件ですか？",
            "answer": "忠州市の峠地名は103ヶ所あります。"
        },
        {
            "question": "忠清道の平野地名が最も多い市郡はどこですか？",
            "answer": "忠清南道の忠州市が193ヵ所で最も多いです。"
        },
        {
            "question": "忠清道には島と海岸地名がいくつありますか？",
            "answer": "忠清道には計243ヶ所の島と海岸地名があります。"
        },
        {
            "question": "忠清道の湾の地名はありますか？",
            "answer": "忠清道の湾の地名は泰安郡の加露林だけです。"
        }
    ],
    "word_Count": {
        "text": 781,
        "QA": 596
    }
}